#TestTaskFlask

## Environment
* Ubuntu 18.04
* Docker 18.09 (Установка https://www.8host.com/blog/ustanovka-i-ispolzovanie-docker-v-ubuntu-18-04/)
* Docker-Compose 1.25 (Установка https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-install-docker-compose-on-ubuntu-18-04-ru)

## Запуск проекта
* Переименовать .env.example в .env 
При необходимости изменить параметры.
* Запустить команду
```sh
docker-compose up -d --build
```

#########################################################

1. Цветков Дмитрий 
   8 903 881-03-64 
   dmitrijcve@yandex.ru 
   Telegram: @TsvetkovDmitry
   
2. Система строится на базе фреймворка Flask. Испольуется шаблонизатор для работы с фронтэндом.
Бэкэнд разделен на 3 части. 
* Первая обслуживает роуты главной страницы, about и 404.
* Вторая - блюпринт messages, обслуживает работу с пользовательскими сообщениями.
* Третья - информационная api для получения данных о состоянии базы.

Согласно ТЗ postgresql, redis, nginx были развернуты в отдельных докер контейнерах и связаны с помощью docker-compose

3. Для работы с базой данных выбрана ORM SQLAlchemy так как она позволяет легко и однотипно работать с разными БД.
Также данная ORM работает с модулем Security и позволяет безопасно регистрировать, авторизовывать пользователей и т.д.
Модуль Flask-Security выбран ввиду его стабильности, безопасности и распространенности.

4. Запуск проекта рекомендуется проводит на ubuntu 18. 
На машине должен быть установлен docker и docker-compose.
Перед запуском проекта необходимо переименовать .env.example в .env
После чего запустить команду 
```sh
docker-compose up -d --build
```
Сервер nginx будет доступен по адресу http://0.0.0.0:1337/

5. На разработку проекта после прочтения ТЗ я отвел около 20 часов

6. Фактически на проект затратил около 25 часов, так как захотелось немного поэкспериментировать с фронтом и с докером.
Рабочий прототип был готов приблизительно за 6 часов, так как большая часть функционала была взята из ранее выполненых проектов.
